---

template: home.html
hide:
  - footer
---
# 首页

## 背景
目前，在非常规油气勘探和开发、地热能源开发、气体与核废料地下埋存等能源探采领域，断层和小尺度破裂构造的几何学形态、封闭特性和稳定性问题越发凸显。我公司以断层相关问题为导向，通过智能化机器学习方法、高效的人机交互方式、独有的断层物性数据库，建立了断层封闭性和稳定性评价软件，旨在为用户提供更符合实际地质条件和更加高效的断层封闭性和稳定性评价方式。

## 功能概述
FAPSeal断层封闭性分析软件是以断层型油气藏为分析对象，针对勘探及开发期出现的断层封闭性问题，提供系统解决方案的专业性地质软件。 本软件以井和断层数据为主线，以工区为单位，以地质数据、油藏数据、测井数据及生产数据为基础，通过井浏览器模块、单井及双井三角图分析模块、断层面封闭属性分析模块、断层稳定性分析模块、智能圈闭评价（勘探）、数据分析模块，展示不同层位控圈断层的断层泥含量、泥涂抹特征、渗漏率、传导率、封闭的油气柱高度、封闭压力（排替压力）、滑动趋势、水力破裂趋势等特征，进而得出圈闭勘探过程的油气柱高度和储量信息，以及开发过程中的断层稳定性，为油气田勘探及开发方案的定制、调整、油气田的扩边、剩余油挖潜、安全生产提供坚实的依据。

## 主攻科学问题
目前，在常非常规油气勘探和开发、地热能源开发、气体与核废料地下埋存等能源探采领域，断层和小尺度破裂构造的几何学形态、封闭特性和稳定性问题越发凸显。我公司以断层相关问题为导向，通过智能化机器学习方法、高效的人机交互方式、独有的断层物性数据库，建立了断层封闭性和稳定性评价软件，旨在为用户提供更符合实际地质条件和更加高效的断层封闭性和稳定性评价方式。

本软件可通过信息识别功能，对断层进行二维和三维建模，实现对断层几何学信息的提取、统计与分析，结合井信息和应力场信息，对断层的封闭性和渗透性影响因素进行大数据分析，通过对断层物性数据的机器学习，构建更适配于研究区块的断层封闭性和稳定性评价模型，摒弃传统单因素、模糊式的评价方法，实现个性化、高适配、多因素的综合定量评价，为油气勘探提供更为精准的有利区预测依据，为油气开发、地热开发、流体埋存提供更为精准的断层属性数据，形成更为明确的工程指导方案。


## 软件功能简介

功能方面主要包括以下9个功能子系统：

* [井浏览器](使用说明/03.井浏览器/index.md)：显示和编辑常规单井柱信息，包含常规测井曲线和解释结论；可联合平面图，生成联井剖面图，实现多井层位对比，按深度和按井头对齐；可根据井曲线划分井分层、井解释等，为封闭性的后续工作提供基础。

    ![井浏览器 单井](DemoMedia/well02.png)

    ![井浏览器 联井](DemoMedia/well02.png)

* [三角图浏览器](使用说明/04.三角图浏览器/index.md)：三角图模拟器基于Knipe图原理设计，实现二维断层封闭性快速分析，并将单井信息采用“深度-分层-曲线-测井解释结论”的方式进行显示，可以对任意类型和规模的断层对油气的封存能力进行定量或半定量的评价，并且可以结合其他方法进行综合分析。

    ![三角图浏览器 SGR属性评价与对接关系](DemoMedia/triangle01.png)
    
    ![三角图浏览器全局模式 烃柱高度属性评价](DemoMedia/triangle04.png)

* [2D断层模拟器](使用说明/05.二维断层面浏览器/index.md)：断层封闭性分析模块，是通过断层距离曲线的走势，以井曲线数据为依托，对断层面进行二维上的投影模拟，可以进行全井段的断层面模拟，或进行单个层位的模拟，包括SGR、SSF、泥质含量、AFPD等封闭性算法。

    ![2D断层模拟器 SGR属性评价与对接关系](2dFault07.png)

    ![2D断层模拟器 烃柱高度属性评价](DemoMedia/2dFault05.png)

* [岩石力学分析](使用说明/06.断层稳定性评价/index.md)：基于断层面统计信息、地应力场信息（考虑平面和纵向插值）、井曲线信息等，结合断层带强度非均质性表征，分析断层面和盖层面不同部位的应力分布、膨胀趋势、滑动趋势等其它各种稳定性参数；

    ![岩石力学评价 滑动稳定性](DemoMedia/stability02.png)

    ![岩石力学评价 水力破裂压力 全局视图](stability08.png)

* [平面图浏览器](使用说明/09.平面图浏览器/index.md)：以地层数据为底图，在二维平面上显示断层在地层面的分布状况。可通过加载断层多边形实现对平面上断距距离曲线的识别。

    ![平面图浏览器](plane01.png)

    ![平面图浏览器](DemoMedia/plane02.png)

* [三维浏览器](使用说明/10.三维浏览器/index.md)：基于井-震数据，实现三维地层和断层面建模，在三维空间上实现了对断层面产状、断距分布、应力状态及稳定性的描述。

    ![三维浏览器深度视图](DemoMedia/3d21.png)

    ![三维浏览器 盖层水力破裂压力 井注入模拟](DemoMedia/3d22.png)

* [智能圈闭评价](使用说明/07.智能圈闭评价/index.md)：采用机器学习的方式，对现有数据进行模型训练，在满足要求的模型基础上对未知圈闭进行预测。


